\newpage
\subsection{Modulbeschreibung: shared}

\paragraph{Aufgabe:} Kapselung der Business-Logik in Services, die von anderen Modulen gemeinsam benutzt werden. In der Applikation werden diese Services einmalig instanziiert und für alle anderen Komponenten bereitgestellt.

\begin{figure}[!htb]
	\includegraphics[width=\linewidth]{shareModul.pdf}
	\caption{Das shared-Modul. Ausschnitt aus dem Klassendiagramm zur Angular-Applikation.}
\end{figure}

\subsubsection{Komponenten}
\begin{argosbox}{TaskDataService}
	Kapselt die Business-Logik bezüglich Anfragen an den \gls{Webdienst} im Zusammenhang mit Aufträgen.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]

		\begin{itemize}
			
			\item[]
			\item \verb|HttpClient|		
			\item \verb|AuthorizationService|
			
		\end{itemize}
		
		\item[Methoden:]
		
		\begin{itemize}

			\item[]
			
			\item \verb|getTaskDetails(id: int): Observable<Task>| \\
			Fragt alle Informationen zu einem Task mit der Identifikationsnummer \verb|id| an. Der Aufrufer \textit{subscribed} am zurückgegebenen Observable für seine Antwort.
			
			\item \verb|createNewTask(taskForm: FormGroup): Observable<HttpEvent>| \\ Erstellungsanfrage eines neuen Auftrags aus dem Formular, das im \verb|TaskCreationComponent| erstellt wurde. Übersendet die Erstellungsanfrage mitsamt den Daten (auch Dateien) an die \gls{REST-API}. Das \verb|Observable<HttpEvent>| stellt den Status der Anfrage an die REST-API dar.
			
			\item \verb|getTaskHistory(page: int, entriesPerPage: int): Observable<Task[]>| \\
			Fragt \verb|entriesPerPage| Einträge auf Seite \verb|page| von den \glslink{Nutzer}{nutzer}spezifischen in \textit{Historie} hinterlegten Einträgen an.
			Der Aufrufer \textit{subscribed} am zurückgegebenen Observable für seine Antwort.
			
			\item \verb|getTaskToSign(page: int, entriesPerPage: int): Observable<Task[]>| \\
			Fragt \verb|entriesPerPage| Einträge auf Seite \verb|page| von den nutzerspezifischen zu unterzeichnenden Aufträgen an.
			Der Aufrufer \textit{subscribed} am zurückgegebenen Observable für seine Antwort.
			
			\item \verb|getTaskOwned(page: int, entriesPerPage: int): Observable<Task[]>| \\
			Fragt \verb|entriesPerPage| Einträge auf Seite \verb|page| von den nutzerspezifischen selbst erstellten Aufträgen an.
			Der Aufrufer \textit{subscribed} am zurückgegebenen Observable für seine Antwort.
			
			\item \verb|sendEvent(id: int, event: TaskEvent): Observable<Boolean>| \\
			Anfrage zum Aktualisieren des Status eines Auftrags mit einem \verb|TaskEvent|.
			Der Aufrufer \textit{subscribed} am zurückgegebenen Observable für seine Antwort.
			
			\item \verb|addComment(id: int, comment: String): Observable<Boolean>| \\
			Anfrage zum Hinzufügen eines Kommentars \verb|comment| zu einem Auftrag mit Identifikationsnummer \verb|id|. Der Aufrufer \textit{subscribed} am zurückgegebenen Observable für seine Antwort.
			
		\end{itemize}
	\end{description}

\end{argosbox}

\begin{argosbox}{UserDataService}
	Kapselt die Business-Logik bezüglich Anfragen an den Webdienst im Zusammenhang mit Nutzern und \glspl{Gruppe}.
	
	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|HttpClient|		
			\item \verb|AuthorizationService|
		\end{itemize}
		
		\item[Methoden:]
		
		\begin{itemize}
			
			\item[]
			
			\item \verb|getPreferences(): Observable<Preferences>| \\
			Anfrage zum Holen der nutzerspezifischen Einstellungen vom Webdienst. Der Aufrufer \textit{subscribed} am zurückgegebenen Observable für seine Antwort.
			
			\item \verb|setPreferences(pref: Preferences): Observable<Boolean>| \\
			Anfrage zum Aktualisieren der Nutzereinstellungen zu \verb|pref|. Der Aufrufer \textit{subscribed} am zurückgegebenen Observable für seine Antwort.
			
			\item \verb|userSuggestions(searchTerm: String)| \\
			Anfrage von Vorschlägen für Nutzer an den Webdienst, die mit \verb|searchTerm| in Bezug stehen (username, name oder id). Der Aufrufer \textit{subscribed} am zurückgegebenen Observable für seine Antwort.
			
			\item \verb|groupSuggestions(searchTerm: String)| \\
			Anfrage von Vorschlägen für Gruppen an den Webdienst, die mit \verb|searchTerm| in Bezug stehen (groupname oder id). Der Aufrufer \textit{subscribed} am zurückgegebenen Observable für seine Antwort.
			
		\end{itemize}
	\end{description}

\end{argosbox}


\begin{argosbox}{EndpointDataService}
	Kapselt die Business-Logik bezüglich Anfragen an den Webdienst im Zusammenhang mit Endpunkten.

	\begin{description}[leftmargin=0pt]
		\item[Benutzt folgende Services:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			\item \verb|HttpClient|	
			\item \verb|AuthorizationService|
		\end{itemize}
		
		\item[Methoden:]
		
		\begin{itemize}
			\item[]
			
			\item \verb|getEndpoint(id: int): Observable<Endpoint>| \\
			Anfrage zum spezifischen Endpunkt mit der Identifikationsnummer \verb|id|. Der Aufrufer \textit{subscribed} am zurückgegebenen Observable für seine Antwort.
			
			\item \verb|getEndpoints(page: int, entriesPerPage: int): Observable<Endpoint[]>| \\
			Fragt \verb|entriesPerPage| Einträge auf Seite \verb|page| von Endpunkten ab. Der Aufrufer \textit{subscribed} am zurückgegebenen Observable für seine Antwort.
			
			\item \verb|createEndpoint(endpoint: FormGroup): Observable<Boolean>| \\
			Erstellungsanfrage eines neuen Endpunktes aus dem Formular, das im \\ \verb|EndpointCreationComponent| erstellt wurde. Übersendet die Erstellungsanfrage mitsamt den Daten an die REST-API. Der Aufrufer \textit{subscribed} am zurückgegebenen Observable für seine Antwort.
			
			\item \verb|deleteEndpoint(id: int): Observable<Boolean>| \\
			Anfrage zum Entfernen eines Endpunktes mit Identifikationsnummer \verb|id|. Der Aufrufer \textit{subscribed} am zurückgegebenen Observable für seine Antwort.
		\end{itemize}
	\end{description}

\end{argosbox}